[一斤草幾錢?]中國經濟已至崩潰邊緣！貿易戰下百物騰貴消費欲低 刺激政策失效

美中貿易戰背景下，中國經濟下行速度加快，部分企業關停，農民工失業增加。城鎮居民消費慾望因物價上升而出現下降趨勢。圖為一婦女在北京一家超市挑選碗。
美中貿易戰背景下，中國經濟下行速度加快，部分企業關停，農民工失業增加。城鎮居民消費慾望因物價上升而出現下降趨勢。多位大陸居民對自由亞洲電台表示，雞蛋、農產品和鮮果等日用品價格對比去年同期，上升一成左右，醫院收費增加幾倍。學者認為，40年快速發展的中國經濟正在失去動力。

中國國家統計局本周三公布的最新經濟數據表明，消費者和工廠活動放緩。今年4月社會消費品零售總額與去年同期相比，增長7.2%，低於預期8.6%，比3月下降1.5個百分點。而4月的消費增速是2003年5月以來最低。2003年是SARS疫情在中國爆發時期，政府發通告要求民眾留在家中，減少外出。當時的消費增速一度跌至4.3%。

華爾街見聞首席經濟學家鄧海清團隊點評指出，消費品零售總額增速低於2018年4季度的8.3%，也顯著低於2018年全年的9%。這表明，2019年以來，消費並未因為中央推出了經濟刺激政策而恢復，在經濟結構調整、促進消費、減稅的背景下，居民消費確實仍有待提高。

居民形容漲價潮造成恐慌

成都維權人士陳雲飛對自由亞洲電台說，最近六個月，當地雞蛋價格上漲了兩成以上：“雞蛋價格漲了25%左右，其他的物品我還沒有去看，反正都漲，有點恐慌的樣子。”

2019年5月14日，北京一家超市擺放的水果。

《北京商報》周三報道，水果價格的“飆升”不斷引發熱議。商報記者查閱北京新發地市場價格數據也發現，部分商品的價格甚至翻了兩三倍。紅顏草莓由去年同期的平均每斤7.5元漲到9.5元，漲幅達27%。富士蘋果（膜袋）由去年的每斤1.65元漲到今年的4.5元以上，同比上漲3倍。《21世界經濟報道》稱，“消費降級，水果吃不起”，在金融街上班的白領小方調侃說，水果消費是年輕女性食物消費的重要組成部分。在北京以及河北普通超市和水果店，其它普通常見的水果每斤價格也不算低，在十元以下的幾乎沒有。蘋果、芒果、西瓜零售價格多在每斤10元到20元之間。

廣州居民黃萍女士對自由亞洲電台說，現在除了居民消費品價格呈上升趨勢，連去醫院檢查的收費也提高了。她說：“大環境變化得很快，尤其是這一、兩年好像更瘋狂了。以前感冒咳嗽，去醫院做一個X光胸片，三、四十元，四、五十元，感冒扎手指驗血，也就十來、二十元。上兩個月去醫院做這兩項檢查，收200元。然後又說檢查肺部要自費，居民醫保不包含檢查肺部。”

美中貿易摩擦升級也讓外界質疑，中共政府是否能夠長期應對經濟下行的壓力。有經濟師預測貿易戰如果繼續升級，下半年會進一步打擊中國的匯率和股市，進而波及民營企業，甚至造成上千萬人失業。彭博社的經濟學家張舒（Chang Shu）和大衛·曲（David Qu）表示，4月經濟活動的下行表明，即使在貿易戰升級前，中國經濟還沒有找到一個穩固的基礎。他們預計，中共會加強財政支持，投入基礎設施建設，同時，預計貨幣政策也將重新回到降低基準利率等措施上。

2019年5月16日，工人在天津港附近的物流中心外休息。

如果近期內美中之間無法達成經貿協議，特朗普總統將對另外三千多億美元的中國貨品調高關稅至25%。河北政治學者胡靜認為，中國的經濟正處於崩潰邊緣，如果不妥善解決美中貿易爭端，後果難料：“美國這一次貿易戰的因素太強大了，因為他直接威脅到中共安身立命的就是改革開放的成果，實際上就是經濟成果，搭上WTO的快車，把所有的外匯都集中在他們手裡。農民工都是一塊、一塊美金掙來的，都控制在國家手裡。一旦貿易戰摧毀了中國經濟，中產一破產，那簡直就沒辦法了。”

有分析認為，貿易戰對美國經濟的影響相對較小。凱投宏觀發佈的數據顯示，出口在美國GDP的佔比為12%，對中國的出口在美國GDP中的佔比不足1%。多項指標顯示中國經濟前景堪憂。中共官方本周也承認“正面對十分複雜嚴峻的形勢。”
本文網址：

支那仆街慘死
香港浴火重生

河北政治學者胡靜認為，中國的經濟正處於崩潰邊緣，如果不妥善解決美中貿易爭端，後果難料：“美國這一次貿易戰的因素太強大了，因為他直接威脅到中共安身立命的就是改革開放的成果，實際上就是經濟成果，搭上WTO的快車，把所有的外匯都集中在他們手裡。農民工都是一塊、一塊美金掙來的，都控制在國家手裡。一旦貿易戰摧毀了中國經濟，中產一破產，那簡直就沒辦法了。”

呢個胡靜做乜
鬼上身？

過左修訂拉埋香港落水
搵香港人回血

根本個個都知事實係點

收唔到維穩費咪講真話

其實中國糧食夠唔夠自己食

其實佢係咪都死
貿易戰跪低佢死得仲慘，即時亡黨
而家死撐起碼保住自己，係推左班人民去食草啫

所以成日話崩潰邊緣我都未信住
因為中國人係真係好撚奴性，好撚蠢
食緊草皮都會繼續聽黨既指示憤力抗戰

醫院收費增加幾倍
醫生護士打正牌收多幾倍利是

唔夠
同埋個個都對本土貨冇信心

食草既話可以自給自足

窮到埋黎， 屎都食架啦
最慘係種都種唔黎呢
短期都種唔切

買iphone保值啦

應該係任何方面都唔夠
淨講醫療已經做唔到英國/香港嗰種制度，由政府孭起全中國人嘅開支，只可以靠醫療保險

田都攞哂去起基建水霸 啲地都唔再適合種野
想種都無得種

居民消費慾望因物價上升而出現下降趨勢。圖為一婦女在北京一家超市挑選碗

人地美國規劃好晒邊忽係農業省邊度工業
大陸剷撚晒黎起鬼城
而家燒完gdp冇喇食蝗蟲囉

加上污染問題， d水同土都唔適合種

過咗修訂仲有撚得重生咩
係拉埋你一齊死oNly

你估佢地唔知事實咩，只係以前唔講者

今次加嘅600億完全跟CitySuper中國嘅貨架

馬肉(即美國狗糧)
尿片(美版Huggies)

遲下香港都係咁 有錢排1年 無錢排3年

Fake news其實支那贏到開巷

依家支那幾乎每一方面都崩潰
本土野有毒
唔夠耕地
瘟疫橫行
下刪一千萬字

佢地都冇錢出糧
唔咁做生存唔到